香港可能是下一個武漢 未來幾日可能是阻止病毒在香港擴散的最後機會

武漢肺炎持續捇散，香港已經確診 5 宗個案，港大感染及傳染病中心總監何柏良晚上在 fb 發貼，指港大微生物學講座教授袁國勇的團隊在醫學期刊《刺針》發文，引述袁國勇指，武漢肺炎病毒的傳染性很高，香港、澳門以至其他國際城市很容易會演變成另一個武漢，或者 2003 年沙士期間的香港，未來幾日可能是阻止病毒在香港擴散的最後機會；在為時已晚之前，應呼籲全民戴口罩和經常用酒精搓手；何柏良更在貼文配上「新沙士」的圖片。

何柏良除了貼出袁國勇團隊的文章，亦轉載一段袁國勇的訊息，指武漢肺炎的傳染性可以非常高，所以香港、澳門等地隨時有可能變成另一個武漢，甚至 2003 年的香港，由於病毒的潛伏期約 3 到 6 日，未來幾日可能是阻止來自大陸感染者，在香港傳播病毒的最後機會。

但由於這些病人可能在來港時已經感染，但無發燒，令要發現他們非常困難，之後他們可能會透過分泌物傳播病毒，在醫院甚至居家傳播病毒；認為應該呼籲全民戴口罩，以及經常用酒精搓手，「before it is TOO LATE」，亦應該延長農歷新年假期直到情況穩定，以免返鄉的大陸學生將病毒帶回校園。

袁國勇又指，有需要增加病毒測試設備、口罩和藥物存貨，用盡一切辦法延遲疫情爆發，直到氣溫回升，因為若溫度達 30 度，會減低武漢肺炎病毒存活。

未來幾日可能是阻止來自大陸感染者，在香港傳播病毒的最後機會。

香港人口密度
世界第一

盲都估到 再唔封殺中國人入境
難逃大爆發

封關 停課

真係唔好等28號罷工…
支那陸續封城，就知有幾嚴重！

初四五六
請到假既就唔好番啦

唔洗幾日就大撚鑊 一個星期都唔洗

Push

立場新聞

我肯撚定政府想大爆發以控制逆權運動

手足們 唔好死呀

推

根本無撚用，只會令更多人反政府！

致四大醫護專業工會

近日致命武漢肺炎肆虐全球，世界各地的政府均已實行嚴謹的防疫措施。唯獨香港特區政府對關口的防疫工作置之不理，令大量懷疑感染新型冠狀病毒的外來患者湧入香港。

港府在防疫工作上力度不足，以及後知後覺的態度，直接令醫護界工作壓力及感染機會大增，甚至需要以抽生死籤來決定進入隔離病房的醫護名單。在未有任何確切治療的方案下，此致命的疫症絕大機會令2003 年沙士事件中，醫護人員因受感染而死亡的傷痛事件重現，再次勾起港人的悲痛回憶。

有見及此，一眾熱心的市民已於2020年1月24日零晨，在《香港地投票》應用程式內發起了一項投票事項。投票只開放予香港境內市民，亦以一系列的措施盡力達至一人一票，其內容如下：

議題：支唔支持醫護大罷工
投票開放時間：一個月
截至2020年1月25日零晨為止，24小時內已有1117名香港市民投票，當中約97%支持香港醫護人員罷工，約2%反對及2張廢票。

《香港地投票》應用程式作為一個投票平台，致力為不同民生或政制議題及各種工業行動提供民意基礎。現來信各醫護工會團體，藉此轉達市民的意見。考慮到醫護人員有其專業，亦關乎病人及其家屬的權益。醫護人員罷工與否的決定將完全留待醫護界自行決定，此函只供各大機構作民意參考之用。

香港地投票
謹啟
2020-01-25

有勞大家幫我forword 俾醫護工會同各醫護知

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

罷工救港 功德無量

要快！必須要有612咁大型 已經冇退路

咁撚危急O既情況都要拖到初五先黎搞...
又打長期抗爭?

？